Bloomberg巴菲特宣布退休

2020年06月17日在過去的幾年裡，查理和我一直在考慮巴郡公司的未來及其繼任計劃巴菲特稱，這一決定是經深思熟慮作出的，符合我們股東的最佳利益6月17 日巴菲特宣佈退休，阿貝爾（Greg Abel）和簡恩（Ajit Jain）聯合執掌巴郡公司。

巴菲特在釋出的公開信中表示，在過去的幾年裡，查理和我一直在考慮巴郡公司的未來及其繼任計劃。 正如你們中的許多人所知道的，我們一直在準備Ajit Jain和Greg Abel來履行我們的職責，然而，在過去十年的表現不佳和最近幾個月所犯的錯誤之後，顯然必須採取嚴厲 的措施。

巴菲特稱，這一決定是經深思熟慮作出的，符合我們股東的最佳利益，DDTG的David Scott Portnoy將接任董事會主席，立即生效。 在我的80年裡，我從來沒有見過一個投資者自然的感覺和對市場的理解就像波諾伊先生一樣。 相信戴夫將能夠改善巴郡公司的資產，帶領我們走向一個更加光明的未來。

不過，在過去幾個月中，巴菲特操作中連連“失手”，尤其是在航空股上面。 在今年的股東大會上，巴菲特說：“聯儲局行動前夕，我們開始接到求救電話。雖然不是太有吸引力，但確實有公司開始求救。很多向我們求救的公司在聯儲局行動後，可以 在公開市場上獲得融資。坦白講，它們得到的融資條件是我們給不了的。

”巴菲特在疫情期間的謹小慎微吸引了投資者的大量關注。巴郡公司雖然在今年第一季回購了17億美元的股票，但卻因清倉美國四大航空公司的股份，在4月份成了 股票淨賣出者。

這個做法似乎讓巴菲特站到了“市場未見底陣營”。這個陣營裡還有其他一些知名投資者，他們認為市場尚未因疫情進入寒冬。巴菲特說，現在回購巴都公司 的股票並不比1月份時更有吸引力，儘管該公司股價下跌。

退役啦

即刻大升賀佢收皮

收山喇 廢老

投資管理公司Gardner Russo＆Gardner的魯索（Tom Russo）說：“問巴菲特的問題十分刁鑽。”魯索負責管理投資業務，包括投資巴郡公司的股票等。

巴菲特對航空業的愛恨情仇可以說是一言難盡。 這次清倉達美航空（Delta Air Lines），西南航空（Southwest Airlines），美國航空集團（American Airlines Group）與聯合航空（United Airlines Holdings）的股票便是明證。 多年前，在投資全美航空（USAir）失利後，巴菲特發誓再也不碰航空股。 2016年，他重新大舉買進航空股。 今年3月，他接受雅虎財經（Yahoo Finance）採訪時說，不會賣掉航空股。

6月6日，美國總統特朗普在白宮講話中表示，“股神”巴菲特“一生都是對的”，但在拋售航空公司股票上卻犯了一個錯誤。

特朗普說：“巴菲特不久前出售了航空公司股票。他的（策略）一生都是對的，但有時甚至像巴菲特這樣令人尊重的人也會犯錯。他們應該保留航空股，因為今天 航空股已經漲破天了。”

比市場淘汰 終於肯認輸深潛

巴郡今晚一定升升升

因近期投資回報欠佳而被一日賺幾成的連登仔嘲笑的巴菲特退休

FAKE NEWS

標題加個bloomberg就當fc左

已舉報

老巴燒鬚

加Bloomberg隻字上去就當係真?

定海柱都無埋 股海中失去方向

可能唔夠長命等下一個週期

闢謠！「股神」退休消息不實 網紅背後搞鬼？

內地傳媒引述消息報道，「股神」巴菲特將宣布退休，網絡更流傳由「股神」發出的退休親筆信，委任DDTG的David Scott Portnoy為旗下投資旗艦巴郡的董事局主席。不過，翻查巴郡官網、各大主流財經媒體及社交網站後，暫未見有相關消息。其後證實，該封信是由網紅David Scott Portnoy發布的諷刺信息。

該位網紅Portnoy的社交帳號在6月9日已發布巴菲特相關消息，並獲得約4,500次點讚。其社交媒體上的粉絲超過150萬，熱衷於發布體育和流行文化諷刺信息。

根據網絡流傳的「股神」親筆信，提及與其拍檔芒格(Charlie Munger)一直在思考巴郡的未來及其繼任計劃，一向在為埃布爾(Gregory Abel)及賈殷(Ajit Jain)的接任而做好準備，但過去十年公司的表現不佳及最近幾個月所犯下的錯誤之後，明顯必須採取嚴厲措施。因此委任Portnoy為董事局主席，即時生效。

事實上，過去幾個月以來，巴菲特在股市操作上連連失手，允其是在航空股上，他於5月初舉行的巴郡股東大會上透露已盡沽所有航空股。美國總統特朗普於6月6日時曾稱，「股神」巴菲特一生都是對，但在拋售航空股上卻犯下錯誤。

返去遊水?

唔入流啦廢老

有冇bloomberg條link?

其實邊到睇返黎 求其search 下見冇主流新聞報都知堅定流

買BYD 唔買TSLA 就知條廢老無粒扮4條

假新聞，上面班on9 做fact checking 都懶